作弊被抓！《爐石戰記》世界大賽中華台北隊遭撤銷資格

記者周之鼎／台北報導

《爐石戰記》世界大賽經過長達兩個月的小組賽，代表台灣的中華台北隊原先過關斬將，最後還以讓2追3的情況下擊敗新加坡晉級八強，但今（10/5）日卻傳出遭到取消資格。

整起事件的原因來自於這次的比賽是線上賽而且採選手組隊的車輪戰，因此禁止選手觀看直播，避免傳遞對手牌組的內容來作弊。但在先前紹安的影片節目「爐邊幹話」中雖然有按照規則延遲比賽播出，但背景卻可以聽到選手群組傳出疑似當下比賽的聲音與討論，經官方裁定後遭到判罰出局。

官方今日公告表示：

在《爐石戰記》世界大賽中華台北隊與新加坡隊賽事後，中華台北隊成員上傳了該賽事之影片。經調查該影片，並審視與選手個別的訪談陳述後，《爐石戰記》電競團隊判定中華台北隊伍成員使用延遲之賽事直播，以協助隊伍於賽事中決策。此項行為是《爐石戰記》賽事規章 7.11a 所明令禁止之行為。尤其該規章明確規範選手禁止透過「擷取賽事直播資訊、選手透過任何管道觀看自己所進行的賽事，或透過觀看該賽事的第三人取得賽事資訊。」

《爐石戰記》世界大賽新加坡隊將接替中華台北隊之晉級席次，前往 BlizzCon 參加《爐石戰記》世界大賽季後賽。

玩得不錯

垃圾驚都出術

有無人受左傷呀

繁體

認真架

背景卻可以聽到選手群組傳出疑似當下比賽的聲音與討論

仲要係自爆,D台仔想點

箭無虛發 配音條女好好j

同股市內幕交易無異

咁都好易作弊姐

豬隊友

台仔不意外

mk仔冇讀大學係咁樣啦